於2014年，一名男子以一己之力癱瘓港鐵半小時

金屬氦氣球玩具隨時變成鐵路炸彈。氦氣球會影響電纜運作，被港鐵列為違禁品，以往港鐵職員發現乘客持氦氣球進入港鐵範圍會即時沒收。但本報發現，近月港鐵職員防備鬆懈，乘客攜帶氦氣球入閘視而不見，鐵路範圍處處見到「鐵路炸彈」。專家警告，如氦氣球飄起觸到鐵路電纜，會引致電力短路，可能會引起小火，導致電力供應系統「跳掣」，引發交通大災難。

千其唔好

手足，你屋企人坐開邊個時間，要搞就搞返果個時間好了，正宗攬炒

係嗰個位小火 唔係成架車
btw 7am

英雄

原來係咁.

黨鐵日日都提你請勿攜帶金屬汽球入閘 而家先有人留意到

爆閘佢大把零件換
電欖就得一條 千其唔好

推

大家千祈唔好咁做

千奇唔好啊

千

其

唔

好

啊!

啊